---
tags:
  - connecteur
  - Athena
  - Portail
  - ENT
---

import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';

# Utiliser le connecteur Éléa sur Athéna

:::tip Bon à savoir

Le nouveau connecteur Athéna ne nécessite aucun import pour fonctionner. En effet, les comptes et les cohortes sont synchronisées automatiquement lors de la connexion des utilisateurs. Toutes les classes sont peuplées au fur et à mesure de la connexion des élèves.

:::

## Connexion via vos identifiants Athéna :

<Tabs queryString="action">
<TabItem value="Connexion à partir du portail Athéna" label="Connexion à partir du portail Athéna">

Connectez-vous au portail Athéna Web via l'URL suivante : https://athena.moncollege-valdoise.fr/.

Puis, cliquez sur le connecteur Éléa

![admin-icon](athena/Capture1.png#printscreen#centrer)

Vous serez redirigé vers votre plateforme de bassin et vous arriverez sur le tableau de bord de votre compte Athéna.
</TabItem>

<TabItem value="Connexion à partir de votre plateforme de bassin" label="Connexion à partir de votre plateforme de bassin">
A partir de votre plateforme de bassin (par exemple https://sarcelles.elea.ac-versailles.fr/), cliquez sur "Choisissez votre compte", puis sélectionnez dans le menu "Athéna". Cliquez ensuite sur "Démarrer".

![admin-icon](athena/Capture2.png#printscreen#centrer)

Entrez ensuite vos identifiants Athéna

![admin-icon](athena/Capture3.png#printscreen#centrer)


</TabItem>
</Tabs> 

:::danger
Important : Le compte Athéna enseignant est un nouveau compte et à la première connexion, il est tout à fait normal que votre tableau de bord soit vide. Si vous souhaitez travailler avec ce compte, il sera nécessaire de migrer vos parcours à partir de votre compte académique, ou inscrire ce nouveau compte sur tous vos parcours créés antérieurement avec votre adresse académique. Pour retrouver facilement ce compte dans la liste des utilisateurs, ne changez pas l'adresse mail dans votre profil, celle-ci se nomme prenom.nom@foomail.invalid.
:::

## Fonctionnement du connecteur pour initialiser les classes et utilisateurs.

- Pour les enseignants : 

En début d'année scolaire, toutes les classes ont été supprimées pendant l'été pour coller avec la nouvelle structure.
Dès qu'un enseignant se connecte avec Athéna, ses classes sont créées sur la plateforme Éléa. Elles apparaissent dans le partage de parcours, mais elles sont vides d'utilisateurs tant que les élèves ne se sont pas connectés à leur tour. 

:::tip Cas particulier : 
Pour les enseignants affectés sur plusieurs établissements, les classes ne sont pas créées, car il n'y a pas pour l'instant d'association classes-établissements. Il faut attendre que les élèves se connectent ou que des collègues sur un seul établissement se connectent pour voir apparaître les classes.
:::

- Pour les élèves : 

Dès qu'un élève se connecte, sa classe est créée si elle n'existe pas sur la plateforme, et la classe (cohorte) est peuplée au fur et à mesure des connexions de ses camarades.

Si le compte de l'élève avait été créé à l'aide d'un import Siècle en début d'année, son compte sera transformé en compte Athéna. Ses identifiants locaux ne fonctionneront plus et il devra accéder à son compte uniquement avec le portail Athéna. En revanche, il n'y a aucun impact sur le travail et le suivi des activités qu'il a entamées depuis le début de l'année.

En cas de changement de classe d'un élève, il n'y a aucune intervention à effectuer, lors de sa dernière connexion, il sera replacé automatiquement dans la bonne cohorte. Il sera inscrit automatiquement à tous les parcours de sa nouvelle cohorte et désinscrit des parcours de son ancienne cohorte. Si on souhaite qu'il garde un accès aux anciens parcours, il faudra l'inscrire manuellement aux parcours concernés.
